%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt,sol]{cueep}
\titre{Loi normale\\Étape n°19a - Exercices}
\reference{FMI - EAD\\Math 11}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[np]{numprint}
\usepackage{amssymb}
\nosolout=1
\begin{document}


Dans une entreprise, on relève le nombre annuel d'accidents du
  travail en fonction de la plage horaire.

  \begin{center}
    \begin{tabular}[h]{|c|c|}
      \hline
      Plage horaire& Nombre d'accidents \\\hline
      \hphantom{2}4h - 12h&31\\\hline
      12h - 20h&41\\\hline
      20h - \hphantom{2}4h&58\\\hline
    \end{tabular}
  \end{center}
  \begin{enumerate}
  \item Quelle devrait-être la répartition du nombre d'accidents si la
    répartition était uniforme?
  \item Calculer $\delta_{\text{obs}}=\sum_{i=1}^3
    (N_i-\widehat{N_i})^2/\widehat{N_i}$ où les $N_i$ représentent la
    distribution observée et les $\widehat{N_i}$  la distribution
    théorique lorsque la répartition est uniforme.
  \item Sachant que le 95\up{ème} centile de $\delta$ vaut environ
    5,99, peut-on dire que le nombre d'accident dépend de la plage horaire?
  \end{enumerate}
\end{document}
